# Примеры использования

## Пример 1

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для адаптации двух различных компонентов с несовместимыми интерфейсами.

```jsx
// Компонент, который нужно адаптировать
class LegacyComponent {
  doSomethingLegacy() {
    // Логика работы компонента
  }
}

// Целевой интерфейс, ожидаемый другими компонентами
class TargetInterface {
  doSomething() {
    // Логика работы целевого компонента
  }
}

// Адаптер
class Adapter extends TargetInterface {
  constructor(legacyComponent) {
    super();
    this.legacyComponent = legacyComponent;
  }

  doSomething() {
    this.legacyComponent.doSomethingLegacy();
  }
}

// Использование адаптера
const legacyComponent = new LegacyComponent();
const adapter = new Adapter(legacyComponent);

adapter.doSomething(); // Вызов метода адаптированного компонента через адаптер
```

В этом примере у нас есть класс `LegacyComponent`, который имеет метод `doSomethingLegacy()`. У нас также есть класс `TargetInterface`, который представляет целевой интерфейс, ожидаемый другими компонентами. Мы создаем класс `Adapter`, который наследуется от `TargetInterface` и принимает экземпляр `LegacyComponent` в конструкторе. В методе `doSomething()` адаптер вызывает метод `doSomethingLegacy()` у адаптированного компонента. Таким образом, мы можем использовать адаптированный компонент через адаптер, чтобы он соответствовал целевому интерфейсу.

## Пример 2

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для адаптации функции с несовместимым интерфейсом.

```jsx
// Функция, которую нужно адаптировать
function legacyFunction(arg1, arg2) {
  // Логика работы функции
}

// Целевая функция, ожидаемая другими компонентами
function targetFunction(arg) {
  // Логика работы целевой функции
}

// Адаптер
function adapter(arg) {
  const arg1 = arg;
  const arg2 = null; // Значение аргумента, необходимое для адаптации

  legacyFunction(arg1, arg2);
}

// Использование адаптера
const arg = 'Some argument';

adapter(arg); // Вызов адаптера, который вызывает адаптированную функцию
```

В этом примере у нас есть функция `legacyFunction`, которая принимает два аргумента. У нас также есть целевая функция `targetFunction`, которая ожидает только один аргумент. Мы создаем функцию `adapter`, которая принимает аргумент и вызывает `legacyFunction`, передавая аргумент и значение `null` для адаптации. Таким образом, мы можем использовать адаптированную функцию через адаптер, чтобы она соответствовала целевому интерфейсу.

...

Здесь приведены два примера использования паттерна адаптер в JavaScript с использованием React JS синтаксиса. В первом примере мы адаптируем два компонента с несовместимыми интерфейсами, а во втором примере мы адаптируем функцию с несовместимым интерфейсом. Паттерн адаптер позволяет нам использовать объекты и функции с несовместимыми интерфейсами вместе, обеспечивая совместимость между ними.